URL:     
Title:   Les clones de jeux libres
Authors: devnewton, chilin
Date:    2024-02-12T22:29:01+02:00
License: CC By-SA
Tags:    retrogaming et jeu_vidéo
Score:   1




### 1.0 clone de logiciel propriétaire en libre

        https://osgameclones.com/   jeux cloné , inspiré de jeux propriétaire

### 1.1 autre jeux libre spécifique

        https://itch.io/games/tag-open-source  

### 1.2 jeux totalement libre (asset et moteurs)

### 1.3 jeux libre  avec culture du libre (ex: mascotte de tux / gnu / freebsd etc .. comme supertuxkart)

        supertux advance https://kelvinshadewing.itch.io/supertux-advance
        tux : https://luckeyproductions.itch.io/tux
        tux revenge : https://migdyn.itch.io/tux
        tux pusher and friends : https://pushergames.itch.io/tuxpusher
        tux 3d : https://kravataf.itch.io/tux3d
        tux dodger : https://metalx1000.itch.io/tux-dodger
        tux scape : https://pushergames.itch.io/tuxscape
        linux elitist game : https://pushergames.itch.io/tuxscape
        tuxocide : https://pushergames.itch.io/tuxocide
        supertux classic : https://www.supertux.org/
        freedroid rpg : https://www.freedroid.org/

xtux : https://xtux.sourceforge.net/

supertuxkart : https://supertuxkart.net/fr/Main_Page


slune : https://www.lesfleursdunormal.fr/static/informatique/old/slune/index_fr.html

https://linuxfr.org/news/du-nouveau-du-cote-de-nekeme-prod

quid des autres jeux de nekeme prod ?




https://osgameclones.com/   jeux cloné , inspiré de jeux propriétaire 


## les games jam 

linux games jam 

https://itch.io/jam/linux-game-jam2023


foss game jam 

https://itch.io/jam/open-jam-2022

https://openjam.io/

tools for foss game jam.


https://github.com/kobitoko/Game-Jam-Tools-Resources



## jeux proprietaire complet commercial devenu libre (moteur et asset )

retrouver les traces des version anterieur commercial 



warzone 2100


ryzom 


urquan master star control 




## jeux gratuitiel freeware devenu libre 

retrouvetr les traces versioin freeware 

dink small wood 

blobby volley 


## jeux propietaire que vous voudriez voir devenir libre et pq ?








